<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Learning on Red Zuurdesem</title>
    <link>http://www.redzuurdesem.be/categories/learning/</link>
    <description>Recent content in Learning on Red Zuurdesem</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Jan 2018 09:48:27 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.redzuurdesem.be/categories/learning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Soms zit het ook al eens tegen</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/soms-zit-het-ook-al-eens-tegen/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 09:48:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/soms-zit-het-ook-al-eens-tegen/</guid>
      <description>Er zijn al eens van die momenten die erg kunnen tegen zitten.
Je kent dat wel, moeilijk uit bed kunnen en tegen een stroom van onverwachte of ongewilde zaken stoten de rest van de dag die het alleen nog maar erger maken. De koffie is net op en het apparaat hapert, de file duurt langer dan gewoonlijk en je computer crasht voordat je dat belangrijk document bewaarde. Zo&amp;#8217;n dag noemt men ook wel een baaldag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Is het ene brood wel gezonder dan het andere?</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/is-het-ene-brood-wel-gezonder-dan-het-andere/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 10:09:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/is-het-ene-brood-wel-gezonder-dan-het-andere/</guid>
      <description>Populaire gezondheidscoaches durven al eens beweren dat het eten van brood niet altijd even gezond is. De kans is groot dat ze gelijk hebben. Maar die uitspraak wordt nooit echt genuanceerd en brood wordt snel afgeschreven als een dikmaker of een darmklachten veroorzaker. Veel hangt af van het type brood en van de secundaire ingrediënten zoals vetten, gist en verbeteraars.
Laten we eens even kijken naar tarwe, het meest gebruikte graan om brood te bakken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top restaurants op zoek naar smaak in brood</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/top-restaurants-op-zoek-naar-smaak-in-brood/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2016 15:48:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/top-restaurants-op-zoek-naar-smaak-in-brood/</guid>
      <description>Bij te veel restaurants wordt al eens een &amp;#8220;broodje&amp;#8221;, stuk stokbrood of snee boerenbrood geserveerd, waarvan het zicht en de smaak een beetje afbreuk doet aan het eigenlijk gerecht. Wie wil er nu een afgebakken diepvries baguette bij zijn pasta eten, of een plat te zacht hamburger broodje voorgeschoteld krijgen, in de duurdere restaurants waar ook wat verwachtingen aan gekoppeld zijn? Dan kan je evengoed zelf koken, toch?
Gelukkig genoeg zijn een aantal zaken zelf volop bezig met brood bakken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maak zelf een rijskast of incubatie ruimte</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/maak-zelf-een-rijskast-of-incubatie-ruimte/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 19:35:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/maak-zelf-een-rijskast-of-incubatie-ruimte/</guid>
      <description>Zoals je ondertussen in andere artikels op deze website al gelezen hebt, rijst brood met zuurdesem optimaal rond de 24°C. Deze temperatuur is moelijk om constant te houden in een gewone keuken &amp;#8211; je kan de temperatuur van bloem en water initiëel wel exact bepalen maar het gaat onherroepelijk afkoelen. Hoe groter de massa, hoe trager, en de meeste mensen bakken maar één of twee broden tegelijk.
Een mogelijke oplossing is het deeg op &amp;#8220;een warme plek&amp;#8221; zetten, zoals zoveel kookboeken aangeven.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brood bak boeken: welk exemplaar kopen? (1)</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/brood-bak-boeken-welk-exemplaar-kopen-1/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 19:27:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/brood-bak-boeken-welk-exemplaar-kopen-1/</guid>
      <description>Bakboeken &amp;#8211; er zijn ondertussen talloze vormen en exemplaren beschikbaar. Vroeger vond je veel algemene bakboeken waar enkele hoofdstukken over brood geschreven werd, maar eigenlijk het merendeel van het boek gespendeerd werd aan cakes, beslagen en taarten. Dat is echter verleden tijd; als je een beetje zoekt op websites zoals amazon.com of goodreads.com kan je een hele hoop gespecialiseerde broodbakboeken vinden, zowel van bekende (meestal Amerikaanse) bakkers als van minder bekende auteurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zuurdesem en broodbakmachines: doenbaar?</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/zuurdesem-en-broodbakmachines-doenbaar/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 19:09:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/zuurdesem-en-broodbakmachines-doenbaar/</guid>
      <description>Van plan om te bakken met een broodbakmachine? Leer werken met desem in een broodbakmachine via een thuiscursus van de Desem Doos!
Hoe werkt een broodbakmachine? Er zijn verschillende types van broodbakmachines beschikbaar: grote kneedhaken, verschillende kneedhaken, kleine of grote bakblikken, met of zonder een openklapbaar luik voor krenten en zaden, en zo voort. Toch werken ze allemaal ongeveer op dezelfde manier, en als we serieus willen beginnen met brood bakken, zullen we ons moeten bewust zijn van elke eigenschap teneinde deze optimaal te kunnen gebruiken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoe gebruik en lees ik een recept?</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/hoe-gebruik-en-lees-ik-een-recept/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2015 13:32:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/hoe-gebruik-en-lees-ik-een-recept/</guid>
      <description>Even wat uitleg over bakkers percentages. Wat is dat precies? Een voorbeeld:
 50% tarwebloem 50% roggemeel 30% voordeeg/desem @ 150% hydratatie 70% water  Deze typische structuur om hoeveelheden uit te drukken zal je overal terug vinden wanneer je zoekt naar bakrecepten in de professionele wereld. Dit noemt men ook wel &amp;#8220;bakkers percentages&amp;#8220;.
Wat bekekenen deze percentages nu precies, hoe reken je een recept uit?
Bloem De totale som van alle bloemsoorten moet altijd 100% zijn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoe gebruik en lees ik een recept?</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/hoe-gebruik-en-lees-ik-een-recept/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2015 13:32:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/hoe-gebruik-en-lees-ik-een-recept/</guid>
      <description>Even wat uitleg over bakkers percentages. Wat is dat precies? Een voorbeeld:
 50% tarwebloem 50% roggemeel 30% voordeeg/desem @ 150% hydratatie 70% water  Deze typische structuur om hoeveelheden uit te drukken zal je overal terug vinden wanneer je zoekt naar bakrecepten in de professionele wereld. Dit noemt men ook wel &amp;#8220;bakkers percentages&amp;#8220;.
Wat bekekenen deze percentages nu precies, hoe reken je een recept uit?
Bloem De totale som van alle bloemsoorten moet altijd 100% zijn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoe onderhoud ik mijn desem</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/hoe-onderhoud-ik-mijn-desem/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2015 16:12:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/hoe-onderhoud-ik-mijn-desem/</guid>
      <description>Ik heb een desem starter&amp;#8230; En nu? Proficiat met je nieuwe zoon of dochter! Draag er goed zorg voor, en je brood zal super goed rijzen in de oven en enorm lekker smaken. Maar verwaarloos het niet, of je brood zal plat blijven, zo vast als een baksteen, en helemaal zonder smaak&amp;#8230; Het vereist dus wel wat discipline, maar eens je de routine gevonden hebt om je desem te onderhouden, valt dit heel goed mee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Een gedroogde desem experiment</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/een-gedroogde-desem-experiment/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2014 07:45:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/een-gedroogde-desem-experiment/</guid>
      <description>Blijkbaar wordt gedroogde desem veel in Duitse bakkerijen gebruikt om smaak toe te voegen in brood, omdat veel bakkers te lui geworden zijn om het hele zuurdesem proces door te lopen &amp;#8211; time is money, uiteraard. Je kan tegenwoordig van die gedroogde desems kopen in potjes of zakjes in supermarkten &amp;#8211; ik heb het zelfs al te koop gezien bij maalderijen in Limburg. Zodra ik het woord &amp;#8220;desem&amp;#8221; in de beschrijving van eender welk product lees, is mijn interesse gewekt, dus kocht ik er en paar om ze vergelijken in een bakexperimentje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brood eten op vakantie in Frankrijk</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/brood-eten-op-vakantie-in-frankrijk/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 18:50:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/brood-eten-op-vakantie-in-frankrijk/</guid>
      <description>Enkele maanden geleden zijn wij op vakantie geweest in Frankrijk. Heerlijk toch, omgeven worden door veel kwalitatief betere bakkerijen, zou je denken? Dat is niet altijd het geval, kwam ik te weten. Het hangt heel erg van regio tot regio af; in meer bevolkte gebieden zijn er zelfs slechtere stokbroden te vinden dan de lokale bakker in een &amp;#8220;boerengat&amp;#8221; die de stiel misschien nog geleerd heeft van zijn grootvader. Het is ook moeilijk om als toerist te oordelen over de kwaliteit van een hele bakkerij door er bijvoorbeeld maar één brood van te kopen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bakken in een openluchtmuseum</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/baking-in-an-open-air-museum/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2014 19:16:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/baking-in-an-open-air-museum/</guid>
      <description>[][1]Demonstraties zuurdesem bakken! Vorig jaar in de zomer heb ik de kans gehad om in een openluchtmuseum enkele dagen zuurdesem brood te bakken &amp;#8211; bij . Het merendeel van de bouwwerken dateren van de 17e tot eind 19e eeuw, maar het bakhuis is ouder. Ik had daarvoor nog nooit met een houtoven gewerkt dus ik was erg nieuwschierig en kon niet wachten om te beginnen. Die dagen werden er in Bokrijk een hoop speciale evenementen georganiseerd, inclusief die waar ik deel van uitmaakte &amp;#8211; een heuse demonstratie zuurdesem brood bakken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips bij het bakken met rogge</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/tips-on-baking-with-rye/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2013 19:47:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/tips-on-baking-with-rye/</guid>
      <description>Bakken met (volkoren) rogge bloem is altijd een beetje een uitdaging geweest voor mij. Ik hou van de intense smaak van een donker stukje rogge desem brood, en na het eten van twee stukken heb je meestal meer dan voldoende op. Het is heel spijtig dat er in België bijna nergens meer intensief met rogge gebakken wordt &amp;#8211; een goed roggebrood vinden vereist een bezoekje naar Duitsland. Zelfs als amateur bakker is het moeilijk om roggebloem vast te krijgen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Je brood juist insnijden</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/correctly-scoring-your-loaf/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2013 21:29:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/correctly-scoring-your-loaf/</guid>
      <description>Het belang van je brood insnijden  Een van mijn favoriete recepten voor brood bakken vanuit een bakboek moet wel Mr. Hamelman&amp;#8217;s &amp;#8220;Vermont Sourdough&amp;#8221; zijn. Ik bak regelmatig volkoren zuurdesem broden, inclusief relatief zure rogge broodjes. Er is dan altijd een tijd dat ik een drang heb naar iets zoet, iets vol met gaatjes en iets traditioneel. Dat heeft enorm veel namen tegenwoordig, van &amp;#8220;landelijk brood&amp;#8221; tot &amp;#8220;pain de campagne&amp;#8221; of &amp;#8220;boerenbrood&amp;#8220;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gedroogd desem terug activeren</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/reactivating-a-dried-starter/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2012 18:49:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/reactivating-a-dried-starter/</guid>
      <description>Proficiat, je bent nu trotse eigenaar van enkele miljoenen diep slapende bacteriëren! Hoe kunnen we nu dit gedroogd desem terug wakker maken? Zuurdesem bestaat uit bloem &amp;amp; water dat dagen lang gefermenteerd werd. Hierdoor kwamen de gistcellen die op de granen zitten tot leven en eten ze door de koolhydraten die in het bloem zitten.Zuurdesem starter in poeder vorm
Stap 1: voeg water toe Het desem is gemaakt door keer op keer even veel water als bloem toe te voegen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De Grote Thuisbak</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/homebaked/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2012 11:40:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/homebaked/</guid>
      <description>[][1]De gebakken broden voor de wedstrijd Een lokaal bakevenement was georganiseerd door de stad Hasselt, waarin deelnemers *eender wat* konden bakken dat gemaakt was met lokale ingrediënten. Voor mij betekende dat natuurlijk zuurdesem broden bakken. Er waren 12 deelnemers in totaal, waarvan iedereen behalve mij zoetigheden gebakken hadden &amp;#8211; van cakes tot muffins, enorm groot en lekker uitziende taarten en zo verder. De winnaar kreeg een kookworkshop voor twee personen gegeven door een bekende chef.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciabatta adventures 2: focaccia</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/ciabatta-adventures-2-focaccia/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Aug 2012 20:56:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/ciabatta-adventures-2-focaccia/</guid>
      <description>After the first try, I wanted to increase the bulk ferment and final proofing times to see what the ciabatta dough would look like if I used this for focaccia, as Mr. Hamelman suggests in his &amp;#8220;BREAD&amp;#8221; book. The result can be seen here.Big air bubbles after proofing
Bulk fermentation time: three hours. Final proofing: one hour. Since the dough is very wet, some stretch &amp;amp; folds are required to hold it&amp;#8217;s shape.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>straight and poolish baguettes</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/straight-and-poolish-baguettes/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2012 10:35:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/straight-and-poolish-baguettes/</guid>
      <description>Most baguettes nowadays are made with a &amp;#8220;straight dough&amp;#8221; which indicates the dough has risen for about 4 hours in total, without an additional preferment (sourdough or not). There&amp;#8217;s a clear difference in taste (and as you will see, also in structure) between both methods, and I wanted to bake both side by side to be able to compare them well.Freshly baked baguettes
Both recipes came from Jeffrey Hamelman&amp;#8217;s &amp;#8220;BREAD&amp;#8221; book.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciabatta adventure 1</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/ciabatta-adventure-1/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2012 19:51:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/ciabatta-adventure-1/</guid>
      <description>The challenge The first recipe I&amp;#8217;ve tried in the &amp;#8220;BREAD&amp;#8221; book by Jeffrey Hamelman was baguettes with poolish. It might nog have been a good idea, since the recipe calls for a very wet dough. There were some restrictions involved: no mixer! This means a lot of stretch &amp;amp; folding and french folding have to be involved.
I&amp;#8217;ve been asked to bake a focaccia which uses the ciabatta dough. Last time the wet dough experiments were quite a &amp;#8220;failure&amp;#8221; so I was a little anxious to try this one out.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>miche à l’épeautre</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/miche-epeautre/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2012 19:45:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/miche-epeautre/</guid>
      <description>This must be my most successful miche to date. There are so many recipes inspired by a pain poilâne it&amp;#8217;s hard to keep track of. Jeffrey Hamelman has one in his book BREAD, Peter Reinhart has one in his book Bread Baker&amp;#8217;s Apprentice and in my most recent book I&amp;#8217;ve seen a version from Daniel Leader in &amp;#8220;local breads&amp;#8220;. I wasn&amp;#8217;t really looking for another miche style French levain bread but wanted to try out different techniques I&amp;#8217;ve found at The Fresh Loaf on how to get moure sour out of your sourdough.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bakken met zuurdesem: een samenvatting</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/a-quick-primer-on-sourdough-baking/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 07:12:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/a-quick-primer-on-sourdough-baking/</guid>
      <description>Brood bakken is niet moeilijk. Het vereist enkel basis ingrediënten (water, bloem, zout) en geduld. Dat laatste is het meest uitdagende aspect.
 Los van dat zijn er enkele basisstappen waar elk brood door gaat, onafhankelijk van het recept of van uw bloem type. Ik wil bij deze graag een snelle samenvatting geven rond bakken met zuurdesem. Eens je bekent bent met deze basisprincipes kan je makkelijk je eigen recept creëren en er een eigen stijl aan geven.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baking your daily bread</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/baking-your-daily-bread/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jul 2012 11:08:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/baking-your-daily-bread/</guid>
      <description>The possibilities with bread baking are endless. If you&amp;#8217;re starting with baking or you&amp;#8217;d like to experment with it for a while, like I do, it&amp;#8217;s usually a good idea to stick with one basic formula and extend from there. That way, you can more easily compare the results and you get to learn one way of bread baking very well. This one formula you&amp;#8217;ll be baking regulary is called &amp;#8220;your daily bread&amp;#8220;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>