
% ==============
% = Title Page =
% ==============
\frontmatter
\pagestyle{empty}

% first colofon page: only title
\begingroup
\drop = 0.1\txtheight
\vspace*{\baselineskip}
\vfill
  \hbox{%
  \hspace*{0.2\txtwidth}%
  \hspace*{0.05\txtwidth}%
  \parbox[b]{0.75\txtwidth}{
    \vbox{%
      \vspace{\drop}
      {\noindent\HUGE\bfseries Red\\[0.5\baselineskip] Zuurdesem}\\[2\baselineskip]
    }
  }
}
\vfill
\null
\endgroup
\clearpage

% second colofon page: blank
\begingroup
  \hbox{}
\endgroup
\clearpage

% third colofon page: title - author - ed
% sourced from titlepages.tex
% DO NOT add title in metadata, or \titlepage will be added in the destination tex file
\begingroup% Gentle Madness
\drop = 0.1\txtheight
\vspace*{\baselineskip}
\vfill
  \hbox{%
  \hspace*{0.2\txtwidth}%
  \rule{1pt}{\txtheight}
  \hspace*{0.05\txtwidth}%
  \parbox[b]{0.75\txtwidth}{
    \vbox{%
      \vspace{\drop}
      {\noindent\HUGE\bfseries Red\\[0.5\baselineskip] Zuurdesem}\\[2\baselineskip]
      {\Large\itshape Een persoonlijke zoektocht naar de smaak en wetenschap van brood}\\[4\baselineskip]
      {\Large WOUTER GROENEVELD}\par
      \vspace{0.3\txtheight}
      {\noindent Brain Baking - Brave New Books}\\[\baselineskip]
    }
  }
}
\vfill
\null
\endgroup
\clearpage

% ==================
% = Copyright Page =
% ==================

\begingroup
\footnotesize
\parindent 0pt
\parskip \baselineskip
%{\fontfamily{qcr}\selectfont

De ideeën, adviezen en meningen in dit boek zijn afkomstig van de auteur. Het is niet onmogelijk dat de kennis in dit boek, hoe nauwkeurig deze ook werd nagelezen en gecontroleerd, onvolledigheden bevat. Om deze reden aanvaarden de uitgeverij en de auteur geen enkele aansprakelijkheid voor de gevolgen van schade aan goederen of personen. \newline
Omwille van de leesbaarheid is gekozen voor de 'hij'-vorm. Daar waar 'hij' staat en niet refereert naar een persoon wordt ook 'zij' bedoeld. 

Alle rechten voorbehouden voor figuren met vermelding van het \textcopyright \: teken. De andere figuren en tekst in deze uitgave mogen worden verveelvoudigd en/of openbaar gemaakt. In feite moedigt de auteur dit zelfs aan en wordt hierbij toestemming gegeven om te delen opdat anderen iets bijleren, zoals ook brood wordt gebroken en gedeeld. 
%}

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
 ISBN & 978 94 640 5272 5 \\
 NUR  &  440 \\
 KBR  & D/2020/Wouter Groeneveld, uitgever.
\end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
Eerste druk:  & april 2020 \\
Tweede druk:  & mei 2020 \\
Derde druk:   & oktober 2020
\end{tabular}
\end{center}

\vfill

Errata: \url{https://redzuurdesem.be/} \\

\hspace*{2em} \textit{Omslagontwerp}: Kristien Thoelen, Wouter Groeneveld \\
\hspace*{2em} \textit{Verantwoording beeldmateriaal}: zie lijst van figuren. \\

\vfill

Gedrukt in Nederland

Brain Baking - Brave New Books \\
Feedback welkom op \texttt{facebook.com/redzuurdesem}

%%%%{\LARGE\plogo}
\vspace*{2\baselineskip}
\clearpage


% ==============
% = Dedication =
% ==============
 \newenvironment{dedication}
     {\vspace{6ex}\begin{quotation}\begin{center}\begin{em}}
     {\par\end{em}\end{center}\end{quotation}}

\begin{dedication}
  ~\\
  ~\\
  ~\\
  ~\\
  ~\\
	Voor iedereen die denkt dat brood geen smaak heeft, \\
	en voor Muesli, \\
  die blijft volhouden dat kattenhaar een onmisbare toevoeging is in brood. 
\end{dedication}

\endgroup
\clearpage


% ===========================
% = Table of Contents Setup =
% ===========================
\pagestyle{empty}

\renewcommand*\contentsname{Inhoudsopgave}
{
  \setcounter{tocdepth}{2}
  \tableofcontents*
}

\clearpage
\pagestyle{desem}

