<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Red Zuurdesem</title>
    <link>http://www.redzuurdesem.be/leren/</link>
    <description>Recent content on Red Zuurdesem</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Apr 2018 00:00:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.redzuurdesem.be/leren/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>1/2016 – Verrijkt deeg in broodbak machine</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/12016-verrijkt-deeg-in-broodbak-machine/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 20:36:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/12016-verrijkt-deeg-in-broodbak-machine/</guid>
      <description>Verrijkt deeg in broodbak machine Gelieve eerst het origineel recept zeer aandachtig te bestuderen.
Aangezien dit type deeg zeer goed en evenredig gekneed moet worden, kunnen we dat klusje zeer makkelijk aan het broodbak machine over laten. De kneedprogramma&amp;#8217;s zijn meestal redelijk lang en overkneden is zo goed als onmogelijk met een kleine kneedhaak.
&amp;#8220;Overkneden&amp;#8221; betekent dat je met een snelle kneder, zoals een spiraalkneder, het deeg helemaal &amp;#8220;stuk&amp;#8221; kan kneden door er té veel gluten in te brengen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1/2016 – Alternatief recept</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/12016-alternatief-recept/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 20:33:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/12016-alternatief-recept/</guid>
      <description>Alternatief recept Gelieve eerst het origineel recept zeer aandachtig te bestuderen.
Het origineel recept werkt ook heel goed om sandwiches te maken. Je hoeft zelfs niet de rozijnen weg te laten als je dat liever hebt. De procedure om sandwiches te maken is exact hetzelfde, behalve het vormen rond de marsepein.
Vormen van sandwiches Bij het vormen van het deeg, na de eerste rijs, weeg je 60gr per deegbolletje af.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1/2016 – verrijkt deeg</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/12016-verrijkt-deeg/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2016 11:29:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/12016-verrijkt-deeg/</guid>
      <description>Thema verrijkt deeg met marsepein, ideaal bij kerst of pasen!
Brood bakken kan je op zoveel verschillende manieren. Ondertussen weet je ongetwijfeld hoe je met enkel water, bloem, zout en een of andere manier van gist (hetzij bakkersgist, hetzij zuurdesem) een lekker brood kan bakken. Variëren kan door te spelen met de hoeveelheden, of met het type van bloem.
Het kan echter ook door extra&amp;#8217;s toe te voegen aan je deeg &amp;#8211; dan noemen we dat verrijkt deeg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10/2015 – hybride degen</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/102015-hybride-degen/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2015 14:48:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/102015-hybride-degen/</guid>
      <description>Thema Het gebakken resultaat
Ik hoor mensen vaak zeggen &amp;#8220;werken met zuurdesem kost mij te veel tijd, ik moet te lang wachten, dat is toch jammer&amp;#8230;&amp;#8221; &amp;#8211; en ze hebben niet ongelijk. Voor wat hoort wat, zeker als je smaakbommen wilt maken zoals het uitgesteld bakken recept. Gelukkig genoeg voor die mensen die niet graag té lang met hun deeg willen bezig zijn, is er in de bakwereld ook een grijze zone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10/2015 – gist en desem in bakmachine</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/102015-gist-en-desem-in-bakmachine/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2015 14:47:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/102015-gist-en-desem-in-bakmachine/</guid>
      <description>In je broodbakmachine&amp;#8230; De manier van werken voor deze Desem Doos is ideaal voor je broodbakmachine. Je kan werken op dezelfde manier als je altijd al werkt met je machine &amp;#8211; je voegt enkel als leuk extraatje het desem voordeeg toe net voor het kneedproces begint en klaar is kees! Het hoofdrecept vereist geen enkele aanpassing, lees dit dus eerst zorgvuldig na.
Voor de volledigheid is hier het recept nog eens:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10/2015 – alternatief recept</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/102015-alternatief-recept/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2015 14:46:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/102015-alternatief-recept/</guid>
      <description>Alternatief recept Gelieve eerst het origineel recept zeer aandachtig te bestuderen.
In plaats van een combinatie van zuurdesem en bakkersgist te gebruiken, kunnen we ook een voordeeg maken met enkel gist. Deze manier van werken wordt heel veel gebruikt om baguettes te maken in Frankrijk: een voordeeg geeft veel smaak maar houdt de korst toch licht en knapperig, en het kruim luchtig en fluffy. Baguettes met zuurdesem zijn minstens even smakelijk maar geven een ander mondgevoel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8/2015 – rogge in bakmachine</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/82015-rogge-in-bakmachine/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2015 09:18:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/82015-rogge-in-bakmachine/</guid>
      <description>Lees eerst het uitgebreid artikel over bakken met volkoren rogge in een cakevorm, de technieken en het recept zijn hetzelfde.
Ik raad iedereen aan om eerst het hoofdrecept zonder broodbakmachine te proberen, op die manier heb jij controle over alles wat er gebeurt. Je kan in het begin van het kneedproces bij een broodbakmachine ook nog wel wat water toevoegen als het te droog blijkt te zijn, maar daar houdt het dan ook mee op.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8/2015 – alternatief recept</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/82015-alternatief-recept/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2015 09:17:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/82015-alternatief-recept/</guid>
      <description>Het een beetje complexer maken&amp;#8230; Dit alternatief recept geef ik mee voor de goede student die graag wat experimenteert met iets complexere materie. In plaats van alles eenvoudigweg één keer te laten rijzen zoals in het hoofdrecept, gaan we hier in 3 verschillende stappen werken. Elke stap heeft zijn eigen karakteristieken: één keer een nat deeg, één keer een droog deeg en één keer de &amp;#8220;ideale&amp;#8221; temperatuur.
Elke keer wens je net iets anders te bereiken: de eerste keer melkzuur bacteriëren laten vermenigvuldigen, de tweede keer azijnzuur bacteriën en de derde keer je einddeeg laten fermenteren op de gewenste hydratatie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8/2015 – volkoren rogge</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/82015-volkoren-rogge/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2015 09:44:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/82015-volkoren-rogge/</guid>
      <description>Thema Een typisch &amp;#8220;Duits&amp;#8221; of Zweeds brood bestaat uit niet veel meer dan roggemeel (volkoren, in verschillende soorten en grofheden gemalen), water en zout. Dit heeft een hele speciale smaak omdat meestal een Duits voordeeg tot 24h gefermenteerd wordt, wat betekent dat er meer azijnzuur dan melkzuur bacteriën aanwezig zijn. Dit geeft de &amp;#8220;zure&amp;#8221; smaak die sommige mensen niet graag hebben, maar sommigen dan weer wel.
Je kan zelf beslissen hoe zuur je je brood wenst te maken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6/2015 – boekweit en broodbakmachine</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/62015-boekweit-en-broodbakmachine/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 18:27:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/62015-boekweit-en-broodbakmachine/</guid>
      <description>Lees eerst het uitgebreid artikel over alternatief recept met boekweit zonder het broodbakmachine, de technieken zijn hetzelfde.
Ik raad iedereen aan om eerst het hoofdrecept zonder broodbakmachine te proberen, op die manier heb jij controle over alles wat er gebeurt. Je kan in het begin van het kneedproces bij een broodbakmachine ook nog wel wat water toevoegen als het te droog blijkt te zijn, maar daar houdt het dan ook mee op.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6/2015 – pannenkoeken feest</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/62015-pannenkoeken-feest/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2015 08:19:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/62015-pannenkoeken-feest/</guid>
      <description>Wie houdt er nu niet van pannenkoeken? Of je ze nu graag met confituur of stroop of suiker besmeert, of je ze nu graag hartig met zachte kaas en zalm of zoet met chocolade hebt, iedereen kan zich wel vinden met een pannenkoek op het juiste moment. Pannenkoeken zijn ook super eenvoudig te maken: maak een heel nat &amp;#8220;deeg&amp;#8221; (in verhouding meer vocht dan bloem), voeg al dan niet extra&amp;#8217;s toe zoals een ei en kruiden, en voeg al dan niet een rijsmiddel toe zoals bicarbonaat (chemisch) of gist (natuurlijk).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6/2015 – alternatief recept</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/62015-alternatief-recept/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2015 18:51:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/62015-alternatief-recept/</guid>
      <description>Het alternatief: boekweit brood sneetjes boekweit brood
Het is altijd leuk om &amp;#8220;alternatieve&amp;#8221; _granen_ te gebruiken als toevoeging in een klassiek brooddeeg. Hiermee zet ik expres het woord _granen_ in schuine letters omdat niet alle _granen_ échte granen zijn. Bekijk het volgende lijstje eens:
 boekweit tarwe quinoa amaranth spelt haver rogge  Welke granen zijn échte granen? Enkel tarwe, spelt en rogge zijn dat. Durum, semolina, &amp;#8230; zijn harde tarwe, en oergranen zijn voorouders van tarwe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4/2015 – alternatief recept</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/42015-alternatief-recept/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2015 20:17:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/42015-alternatief-recept/</guid>
      <description>Het alternatief: super licht &amp;amp; zoet-zuur Doorsnede van het gebakken brood
Zeer belangrijk: bestudeer eerst het &amp;#8220;hoofdrecept artikel&amp;#8221; voor uitgesteld bakken!
Wat als je een lichter brood wil bakken dan half volkoren, en toch nog de principes van uitgesteld bakken wenst toe te passen? Geen probleem, in dat geval kan je het recept lichtjes aanpassen en een zeer licht en smakelijk brood maken dat veel te snel weggewerkt zal worden vanwege de geweldige smaak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4/2015 – uitgesteld bakken met het broodbakmachine</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/42015-uitgesteld-bakken-met-het-broodbakmachine/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2015 07:14:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/42015-uitgesteld-bakken-met-het-broodbakmachine/</guid>
      <description>Lees eerst het uitgebreid artikel over uitgesteld bakken zonder het broodbakmachine, de technieken zijn hetzelfde.
Ik raad iedereen aan om eerst het hoofdrecept zonder broodbakmachine te proberen, op die manier heb jij controle over alles wat er gebeurt. Je kan in het begin van het kneedproces bij een broodbakmachine ook nog wel wat water toevoegen als het te droog blijkt te zijn, maar daar houdt het dan ook mee op.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4/2015 – uitgesteld bakken</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/42015-uitgesteld-bakken/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2015 07:12:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/42015-uitgesteld-bakken/</guid>
      <description>Thema Een typisch &amp;#8220;Frans&amp;#8221; boerenbrood is meestal een mengeling van tarwebloem een een beetje tarwemeel of roggemeel, afhankelijk van bakker tot bakker. Het idee is dat vroeger op het veld bij het oogsten soms rogge samen met tarwe gewonnen werd en er zo een lichte mengeling ontstaat. Tegenwoordig mengt iedere bakker zijn eigen variant en is het héél moeilijk om een Frans brood te vergelijken met een ander brood. De namen zijn meer fantasiën van bakkers geworden, dan een zekerheid van bepaalde ingrediënten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1/2015 – alternatief rogge recept</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/12015-alternatief-rogge-recept/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 19:43:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/12015-alternatief-rogge-recept/</guid>
      <description>Basisrecept: 1/2015 &amp;#8211; rogge zaden brood
Geen zin in zaadjes? Het hoofdrecept (zie link bovenaan) kan uiteraard ook gebruikt worden om een licht roggebrood te bakken, zonder de zaden en de haver. Misschien ben je allergisch aan lijnzaad, of je heb gewoon geen zin in zoveel zaden, of wil je verschillende recepten proberen. In ieder geval heeft dit brood minstens even veel smaak en rijpt het effectief met de tijd mee: het brood is op zijn best 2 dagen na het bakken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1/2015 – rogge zaden met broodbakmachine</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/12015-rogge-zaden-met-broodbakmachine/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2015 09:54:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/12015-rogge-zaden-met-broodbakmachine/</guid>
      <description>Met het broodbakmachine In tegenstelling tot het hoofdrecept zonder broodbakmachine, kunnen we niet zoveel water gebruiken. Dit komt omdat een broodbakmachine ontworpen is om binnen een bepaalde tijdsspanne een gebakken brood af te kunnen leveren. En die tijdsspanne is helaas veel te kort om een redelijk &amp;#8220;nat&amp;#8221; deeg goed te kunnen doorbakken.
Ik raad iedereen aan om eerst het hoofdrecept zonder broodbakmachine te proberen, op die manier heb jij controle over alles wat er gebeurt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoe gebruik en lees ik een recept?</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/hoe-gebruik-en-lees-ik-een-recept/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2015 13:32:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/hoe-gebruik-en-lees-ik-een-recept/</guid>
      <description>Even wat uitleg over bakkers percentages. Wat is dat precies? Een voorbeeld:
 50% tarwebloem 50% roggemeel 30% voordeeg/desem @ 150% hydratatie 70% water  Deze typische structuur om hoeveelheden uit te drukken zal je overal terug vinden wanneer je zoekt naar bakrecepten in de professionele wereld. Dit noemt men ook wel &amp;#8220;bakkers percentages&amp;#8220;.
Wat bekekenen deze percentages nu precies, hoe reken je een recept uit?
Bloem De totale som van alle bloemsoorten moet altijd 100% zijn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1/2015 – Rogge zaden brood</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/12015-rogge-zaden-brood/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 19:26:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/12015-rogge-zaden-brood/</guid>
      <description>Thema Laten we een zadenbrood bakken. Een rogge-zadenbrood om precies te zijn &amp;#8211; twee dingen die zoals we zullen zien een uitdaging zijn voor de zwaartekracht van een brood. De meegeleverde rogge is volkoren rogge, dat wil zeggen dat er niets is gezeefd na het maalproces: alle essentiële voedingswaarden zitten nog in het meel.Dat wil ook zeggen dat het veel water opneemt, net als de zaadjes.
Doel: leren werken met:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoe onderhoud ik mijn desem</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/hoe-onderhoud-ik-mijn-desem/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2015 16:12:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/hoe-onderhoud-ik-mijn-desem/</guid>
      <description>Ik heb een desem starter&amp;#8230; En nu? Proficiat met je nieuwe zoon of dochter! Draag er goed zorg voor, en je brood zal super goed rijzen in de oven en enorm lekker smaken. Maar verwaarloos het niet, of je brood zal plat blijven, zo vast als een baksteen, en helemaal zonder smaak&amp;#8230; Het vereist dus wel wat discipline, maar eens je de routine gevonden hebt om je desem te onderhouden, valt dit heel goed mee.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>