<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Uncategorized on Red Zuurdesem</title>
    <link>http://www.redzuurdesem.be/categories/uncategorized/</link>
    <description>Recent content in Uncategorized on Red Zuurdesem</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Jan 2013 19:12:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.redzuurdesem.be/categories/uncategorized/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dreikornbrot</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/dreikornbrot/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2013 19:12:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/dreikornbrot/</guid>
      <description>Duits driegranen brood &amp;#8211; &amp;#8220;Dreikornbrot&amp;#8221; Dreikornbrot, vers gebakken.
Waarom is deze driegranen variant zo typisch &amp;#8220;Duits&amp;#8221;? Omdat dit zuurdesem brood gemaakt is met een rogge desem starter die lang heeft gefermenteerd (tot 24 uur op kamertemperatuur) voor de lekker zuurdere smaak die dan los komt. Het is geen super zwaar rogge brood en kan nog goed in de oven rijzen. De lijn- sesam en zonnebloemzaadjes maken het kleurrijk en smakelijk maar zorgen natuurlijk voor extra gewicht waardoor de structuur iets minder open is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Horst Bandel’s Pumpernickel</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/horst-bandels-pumpernickel/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 20:13:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/horst-bandels-pumpernickel/</guid>
      <description>[][1]grof volkoren roggebrood met belegen Brugse kaas Als enorm lang een broodje bakken op je verlanglijstje stond maar je tot nu toe geen recept hiervoor vond, zoek niet verder, die moet je eens geprobeerd hebben. Gegeven de bereidheid tot de juiste tijd en liefde hierin te steken natuurlijk! En hiermee bedoel ik niet enkel het bakken zelf. Pumpernickel brood is een zeer zwaar zwart volkoren rogge brood gebakken in een rechthoekige vorm, of &amp;#8220;pullman pan&amp;#8221;, met een gesloten deksel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>volkoren rogge-tarwe combi</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/whole-rye-wheat-combi/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2012 21:46:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/whole-rye-wheat-combi/</guid>
      <description>Dit is een variatie van Mr. Hamelman&amp;#8217;s &amp;#8220;volkoren rogge en volkoren tarwe zuurdesem brood&amp;#8221;. Het bevat 50% volkoren bloem en 50% sterk wit tarwemeel om het te helpen rijzen, met een preferment percentage van 25.Nog altijd tamelijk open voor een 50% volkoren broodje!
Formule Desem
 250gr volkoren rogge meel 210gr water 2 eetlepels 100% hydratatie rogge zuurdesem moeder cultuur.  Einddeeg
 500gr sterke witte tarwebloem (12,5-13% proteïne inhoud) 250gr volkoren tarwe meel (fijn gemalen) 470gr water 15gr zout   Ik heb mijn alledaags recept voor het fermenteren en rijzen gebruikt &amp;#8211; dit betekent een eerste rijs van rond de 3-4h (het is winter en slechts 19°C in onze keuken, dus je mag het zelfs langer laten rijzen dan!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pain à l’ancienne</title>
      <link>http://www.redzuurdesem.be/pain-a-lancienne/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2012 18:28:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.redzuurdesem.be/pain-a-lancienne/</guid>
      <description>Pain à l&amp;#8217;ancienne It&amp;#8217;s summer and we&amp;#8217;re organising a small party &amp;#8211; what&amp;#8217;s the obvious choice for food? Right, BBQ. What&amp;#8217;s the obvious choice for bread accompanied by a nice BBQ? Right! Baguettes! But this wouldn&amp;#8217;t be savesourdough without sourdough, so instead of baking the classic baguettes, I created my own formula based on Mr. Hamleman&amp;#8217;s &amp;#8220;Pain au levain with whole wheat&amp;#8221;.A crumb shot of the sliced (misformed) &amp;#8220;baguettes&amp;#8221;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>